公民黨: 凌晨警民衝突, 林鄭月娥須負全責

公民黨 Civic Party
6 小時 ·

【公民黨就6月10日凌晨警民衝突事件聲明】

2019年6月9日，有破紀錄的103萬名香港人上街參與遊行、表達對政府《逃犯條例》修訂方案的不滿，及要求林鄭月娥兌現選舉承諾，引咎辭職。

遊行結束後，不少參與者留守立法會外繼續靜坐表達不滿。唯至晚上11時07分，政府發出新聞稿，表示修訂將如常於6月12日於立法會恢復二讀辯論，完全把過百萬香港人的民意視如無物，亦反映了林鄭月娥剛愎自用、目中無香港人的本性。

政府新聞稿發出後，立即激發立法會外參與者的情緒，令原本和平的集會演變成警民衝突，我們認為，政府官員的傲慢、忽視社會重要聲音、以香港的國際聲譽作賭注執意修訂《逃犯條例》，是激起民憤、引致是次衝突的主因，林鄭月娥必須對事件負上全責。

我們重申，遊行人數已表明反對《逃犯條例》是香港主流民意，特區政府必須撤回修訂；我們亦要求行政長官林鄭月娥立即引咎辭職下台。

公民黨
2019年6月10日

lm

公民袋無屌義士? 爆大冷?

公民黨都驚得罪

潔癖黨

好似一向冇屌，仲有派律師幫手

依家先黎講 琴晚呢

6 小時前發文

尋晚見到都好驚訝